{
  "cover_image": "",
  "issue_title": "Vibrant Materialities Across Media, Literature, and Theory",
  "issue_title_fr": "Mat\u00e9rialit\u00e9s vibrantes \u00e0 travers les m\u00e9dias, la litt\u00e9rature et la th\u00e9orie",
  "vol": "14",
  "issue": "2",
  "year": "2023",
  "publication_date": "2023-12-01",
  "doi": "None",
  "ojs_id": "1954",
  "image_credit": "Image credit: Harun Farocki 2012",
  "description": "This special issue of _Imaginations: Journal of Cross-Cultural Image Studies_ takes materiality as the critical touchstone for a new comparative literary and media studies, asking how an examination of the modes of inscription across media, platforms, and interfaces, and more broadly, of the entanglements of bodies and things, can expose the vitality of materiality. The impetus behind this issue is the work of the Media and Materiality Working Group in the Association Canadienne de Litt\u00e9rature Compar\u00e9e/Canadian Comparative Literature Association (ACLC/CCLA) from 2021-2022. As leaders of this Working Group, our aim was to expand the scope of the field of comparative literature to include comparative media by promoting innovative, interdisciplinary, and intercultural scholarship.\r\n\r\n\r\nWe were first inspired by Marcello Vitali-Rosati\u2019s call to action for expanding the study of comparative literature in the study of media. He argues that \u201cinstead of \u2018literature and media\u2019 one could say: literature is media.\u201d[1](#fn1) He draws a connection between media and materiality through the very material act of inscription, building from media scholars who insist that it is a mistake to focus on content (narratives, images, information) to the exclusion of form (interfaces, platforms, hardware, screens, surfaces, code, markup schema, etc.).\r\n\r\n\r\nWe were similarly inspired by phenomenology, feminism, and new materialism\u2019s attention to entanglements between bodies and the world, seeing the political possibilities embedded in their reconceptualization of interrelationality.\r\n\r\n\r\nWe highlight researchers who draw attention to the media and materiality of scholarship, and feature works that use research-creation and critical making methodologies.\r\n\r\n\r\nTopics in this issue include:\r\n\r\n\r\n* Studies of materiality of/in images, texts, subjects, and objects.\r\n* Philosophical approaches to materiality and interrelationality.\r\n* Cultural considerations of user relationships to media materiality.\r\n* Mediums of scholarship, including critical applications in open-source publishing, critical making, and research-creation.\r\n* Experiences, interactions, and representations of digital spaces.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n---\r\n\r\n\r\n1. [*https://ccla.digitaltextualities.ca/manifesto/*](https://ccla.digitaltextualities.ca/manifesto/)[\u21a9\ufe0e](#fnref1)\r\n\r\n\r\n",
  "description_fr": "Ce num\u00e9ro sp\u00e9cial d'*Imaginations : Revue d'\u00e9tudes interculturelles de l'image* prend la mat\u00e9rialit\u00e9 comme pierre de touche critique pour une nouvelle \u00e9tude comparative de la litt\u00e9rature et des m\u00e9dias, en se demandant comment l\u2019examen des modes d'inscription \u00e0 travers les m\u00e9dias, les plateformes et les interfaces, et plus largement, des entrelacements des corps et des choses, peut r\u00e9v\u00e9ler la vitalit\u00e9 de la mat\u00e9rialit\u00e9. L'impulsion derri\u00e8re ce num\u00e9ro est le produit du groupe de travail sur les m\u00e9dias et la mat\u00e9rialit\u00e9 au sein de l\u2019Association Canadienne de Litt\u00e9rature Compar\u00e9e/*Canadian Comparative Literature Association* (ACLC/CCLA) de 2021-2022. En tant que responsables de ce groupe de travail, notre objectif \u00e9tait d'\u00e9largir la port\u00e9e du domaine de la litt\u00e9rature compar\u00e9e pour y inclure les m\u00e9dias compar\u00e9s en promouvant une recherche innovante, interdisciplinaire et interculturelle.\r\n\r\n\r\nNous avons d'abord \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par l'appel \u00e0 l'action de Marcello Vitali-Rosati en faveur de l'\u00e9largissement de l'\u00e9tude de la litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tude des m\u00e9dias. Il affirme que \u201cau lieu de \u2018litt\u00e9rature et m\u00e9dias\u2019, on pourrait dire : la litt\u00e9rature, c'est les m\u00e9dias\u201d.[1](#fn1) Il \u00e9tablit un lien entre les m\u00e9dias et la mat\u00e9rialit\u00e9 \u00e0 travers l'acte mat\u00e9riel m\u00eame de l'inscription, en s'appuyant sur les sp\u00e9cialistes des m\u00e9dias qui insistent sur le fait que c'est une erreur de se concentrer sur le contenu (r\u00e9cits, images, informations) au d\u00e9triment de la forme (interfaces, plateformes, mat\u00e9riel, \u00e9crans, surfaces, code, sch\u00e9ma de balisage, etc.)\r\n\r\n\r\nNous avons \u00e9galement \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par l'attention port\u00e9e par la ph\u00e9nom\u00e9nologie, le f\u00e9minisme et le nouveau mat\u00e9rialisme aux enchev\u00eatrements entre les corps et le monde, en voyant les possibilit\u00e9s politiques int\u00e9gr\u00e9es dans leur reconceptualisation de l'interrelationnalit\u00e9.\r\n\r\n\r\nNous mettons en lumi\u00e8re les chercheurs qui attirent l'attention sur les m\u00e9dias et la mat\u00e9rialit\u00e9 de la recherche, et nous pr\u00e9sentons des travaux qui utilisent des m\u00e9thodologies de recherche-cr\u00e9ation et d'\u00e9laboration critique.\r\n\r\n\r\nLes th\u00e8mes abord\u00e9s dans ce num\u00e9ro sont les suivants :\r\n\r\n\r\n* Les \u00e9tudes sur la mat\u00e9rialit\u00e9 des images, des textes, des sujets et des objets.\r\n* Les approches philosophiques de la mat\u00e9rialit\u00e9 et de l'interrelation.\r\n* Les consid\u00e9rations culturelles sur les relations entre les utilisateurs et la mat\u00e9rialit\u00e9 des m\u00e9dias.\r\n* Les moyens d'\u00e9tude, y compris les applications critiques dans la publication en *open source*, la production critique et la recherche-cr\u00e9ation.\r\n* Les exp\u00e9riences, interactions et repr\u00e9sentations des espaces num\u00e9riques.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n---\r\n\r\n\r\n1. [*https://ccla.digitaltextualities.ca/manifesto/*](https://ccla.digitaltextualities.ca/manifesto/)[\u21a9\ufe0e](#fnref1)\r\n\r\n\r\n",
  "editors": [
    {
      "last": "Tschofen",
      "middle": "",
      "first": "Monique",
      "email": "",
      "orcid": "",
      "affiliation": "",
      "bio": "",
      "bio_fr": "",
      "is_editor": true,
      "is_author": false,
      "is_copyeditor": false,
      "is_copyeditor_fr": false
    },
    {
      "last": "Fan",
      "middle": "",
      "first": "Lai-Tze",
      "email": "",
      "orcid": "",
      "affiliation": "",
      "bio": "",
      "bio_fr": "",
      "is_editor": true,
      "is_author": false,
      "is_copyeditor": false,
      "is_copyeditor_fr": false
    }
  ]
}