{
  "fileidentstr": "01-fauchie-mellet-vitali-rosati",
  "title": "Pensée et collectif dans la matérialité de nos écritures",
  "title_fr": "Pens\u00e9e et collectif dans la mat\u00e9rialit\u00e9 de nos \u00e9critures",
  "abstract": "",
  "abstract_fr": "",
  "short_title": "Pensée et collectif",
  "short_author": "Fauchi\u00e9 / Mellet / Vitali-Rosati",
  "keywords": "[]",
  "keywords_fr": "[]",
  "pages": "19-39",
  "start_page": "19",
  "number_in_issue": "",
  "doi": "10.17742/IMAGE29698",
  "ojs_id": "457",
  "submission_id": "29698",
  "zot_id": "",
  "coins": "",
  "contributors": [
    {
      "last": "Fauchi\u00e9",
      "middle": "",
      "first": "Antoine",
      "email": "antoine.fauchie@umontreal.ca",
      "bio": "",
      "bio_fr": "",
      "orcid": "",
      "sequence": "",
      "affiliation": ""
    },
    {
      "last": "Mellet",
      "middle": "",
      "first": "Margot",
      "email": "margot.mellet@umontreal.ca",
      "bio": "",
      "bio_fr": "",
      "orcid": "",
      "sequence": "",
      "affiliation": ""
    },
    {
      "last": "Vitali-Rosati",
      "middle": "",
      "first": "Marcello",
      "email": "marcello.vitali.rosati@umontreal.ca",
      "bio": "",
      "bio_fr": "",
      "orcid": "",
      "sequence": "",
      "affiliation": ""
    }
  ]
}
